<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="12"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[ДОРОГОЙ ДРУГ!

               Будучи юных железнодорожником, ты принимаешь на себя новые обязательства:
               1.  Повышая,  успеваемость  в  школе,  упорно  и  настойчиво  овладевать  знаниями
        железнодорожного дела.
               2.  Соблюдать  установленный  на  Детской  железной  дороге  порядок  и  дисциплину,
        проявлять творческое отношение  к  порученному делу, соблюдая при этом правила  техники
        безопасности.
               3.  Бережно  относиться  к  технике,  обустройствам  и  имуществу  дороги,  содержать
        рабочее место в чистоте и порядке.
               4.  Активно  участвовать  во  всех  мероприятиях,  проводимых  на  дороге,  общественной
        жизни коллектива.
               5.  Быть  аккуратным  и  опрятным  по  форме,  иметь  при  исполнении  служебных
        обязанностей выданные документы (удостоверение, табель).
               6.  Проявлять  уважение  и  беспрекословно  выполнять  требование  старших,  оказывать
        помощь и внимание пожилым людям и детям, младшим по возрасту.
               7. Дорожить честью юного железнодорожника, гордиться Детской железной дорогой.

                           Донецкая детская железная дорога им. В.В. Приклонского
                                             (краткая характеристика)

               Детская железная дорога - это не просто большая игрушка или действующий макет, это
        начало  профессионального  пути  людей  нескольких  поколений,  это  маленькая  страна  в
        огромном мире стальных магистралей.
               За годы своего существования Донецкая детская железная дорога взрастила свыше 45
        тысяч юных железнодорожников, более 17 тысяч связали свою жизнь с железной дорогой.
               Ежегодно сотни мальчишек и девчонок получая теоретические знания в зимний период
        и закрепляя их на практике летом, открывают для себя, что-то новое, интересное и полезное.
        Безусловно,  каждый,  кто  хоть  день  провел  на  Малой  Донецкой,  будет  помнить  её  всю  свою
        жизнь.
               Искренне  надеемся,  что  наш  второй  дом  будет  процветать,  а  поезда  будут  ездить  и
        дружба наша крепнуть.

                                                       ПОРЯДОК
                                        работы юных железнодорожников

               Юные  железнодорожники  для  работы  на  дороге  разбиваются  на  единые  смены,
        которые работают по утвержденному графику. Устанавливается следующий порядок работы:
        юные  железнодорожники  обязаны  явиться  на  дорогу  за  час  до  начала  работы  своей  смены.
        После  сбора  юных  железнодорожников  начальник  смены  назначает  их  на  должность  в
        соответствии  с  графиком  прохождения  практики.  За  20  минут  до  начала  работы  юные
        железнодорожники  являются  к  инструктору  соответствующей  службы  на  инструктаж.
        Получив  инструктаж,  положенные  сигналы  и  инвентарь  и,  уточнив  все  неясные  вопросы,
        юные железнодорожники в строго назначенное время вступают на должность.
               После  окончания  работы,  сдачи  инвентаря  юные  железнодорожники  являются  на
        планерку для подведения итогов поездной работы смены.]]></page><page Index="3"><![CDATA[ОРГАНИЗАЦИЯ ДВИЖЕНИЯ ПОЕЗДОВ
                                         И ОБСЛУЖИВАНИЕ ПАССАЖИРОВ

               Для  обеспечения  движения  пассажирских  поездов  по  утвержденному  графику  юные
        железнодорожники  работают  в  должностях,  руководствуясь  следующими  должностными
        инструкциями:

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                          ДЕЖУРНОГО ПО СТАНЦИИ (ДСП)

               Дежурный по станции назначается для руководства движением поездов на станции.
               Он обязан:
               1. Обеспечить безопасный прием, отправление, пропуск поездов и маневровую работу
        на станции.
               2. Знать расписание движения поездов, правила технической эксплуатации, инструкции
        по движению поездов и сигнализации, должностную инструкцию.
               3. Правильно пользоваться устройствами СЦБ и связи.
               4. Четко отдавать распоряжения подчиненным и требовать точного их выполнения.
               5. Все переговоры по движению поездов вести точно по регламенту.
               6. Обо всех недостатках работы смены докладывать поездному диспетчеру.
               При приеме дежурства дежурный по станции обязан обойти станцию и осмотреть пути,
        стрелочные переводы, все устройства СЦБ и связи. При осмотре обращать особое внимание на
        исправность пути, стрелочных переводов, входных и выходных сигналов.
               По  окончании  осмотра  станции  дежурный  по  станции  осматривает  аппаратуру  СЦБ  и
        связи, расположенную в помещении ДСП, проверяет на табло показания входного и выходного
        светофора, поворачивая сигнальную рукоятку на прием и отправление, проверяет наличие и
        исправность пломб на аппаратах СЦБ и исправность телефонной связи.
               После  осмотра  делает  запись  в  следующих  журналах:  настольном  журнале  движения
        поездов  о  приеме  дежурства,  журнале  осмотра  станционных  путей,  стрелочных  переводов,
        устройств СЦБ и связи, в книге для записи предупреждений.
               Если при осмотре дежурный по станции обнаружит какие-либо неисправности пути или
        устройств СЦБ и связи, то об этом делает запись в журнале осмотра СЦБ и связи и сообщает
        дежурному, дорожному мастеру, эл. механику и поездному диспетчеру.
               Перед началом движения поездов записывает приказ об открытии движения поездов в
        журнале диспетчерских распоряжений, а при наличии оператора только расписывается в нем
        после прочтения приказа.
               Во время дежурства дежурный по станции должен:
               1.  Запрашивать  разрешение  на  отправление  поезда  на  соседнюю  станцию  и  при
        свободности пути давать согласие на прием поезда с соседней станции.
               2.  Давать  указание  стрелочникам  на  приготовления  маршрута  приема,  отправления
        поездов  и  маневровую  работу.  Открывать  входные  и  выходные  светофоры,  встречать  и
        провожать поезда.
               Перед  отправлением и  по  прибытии  поезда  ДСП  предъявляет  вагоны  к  техосмотру,  о
        чем делает запись в книге предъявления вагонов к тех.  осмотру и отправляет поезд  только
        после записи в этой книге об их исправном состоянии.
               При  отправлении  поезда  ДСП  должен  убедиться,  что  все  пассажиры  сели  в  вагоны  и
        только после этого давать сигнал машинисту диском белой стороной на вытянутой руке.
               Во  время  прохода  поезда  ДСП  должен  обращать  внимание  на  состояние  вагонов,
        ходовых частей и наличие хвостовых сигналов.
               При  обнаружении  каких-либо  неисправностей  или  отсутствия  хвостовых  сигнала,
        немедленно остановить поезд, показав диск красной стороной. При приеме поезда ДСП должен
        находиться на перроне, имея при себе диск.
               После окончания работы дежурный по станции сдает дежурство, делая запись об этом в
        настольном журнале движения поездов.]]></page><page Index="4"><![CDATA[Запрещается дежурному по станции:
               1. Сдавать дежурство во время приема или отправления поезда до полного окончания
        этой операции.
        2. Уходить с рабочего места,  вести посторонние  разговоры,  заниматься  чтением книг,  газет,
        отвлекаться от своих обязанностей, допускать в помещение ДСП посторонних лиц.
               После  окончания  работы  смены  на  планерном  совещании  ДСП  докладывает  и  дает
        оценку работы операторов и стрелочников.

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                                ОПЕРАТОРА ПРИ ДСП

               Оператор назначается в помощь ДСП для ведения поездной документации.
               Он обязан:
               Своевременно, правильно и аккуратно заполнять поездную документацию;
               а) настольный журнал движения поездов и локомотивов;
               б) журнал поездных телефонограмм;
               в) журнал диспетчерских распоряжений;
               г) книгу записей предупреждений;
               д) книгу предъявлений вагонов и техническому осмотру;
               ж) бланки: разрешений, путевых записок, предупреждений и извещений.
               2. Принимая дежурство, проверить наличие всей документации.
               3.  Отмечать  поездной  маршрут  главному  кондуктору,  ставя  в  нем  штемпель  станции,
        номер поезда, время отправления и прибытия поезда.
               Оператор  работает  под  непосредственным  руководством  ДСП,  выполняя  все  его
        поручения.
                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                      ДЕЖУРНОГО ПО СТРЕЛОЧНОМУ ПОСТУ

               Дежурный  по  стрелочному  посту  назначается  для  приготовления  маршрутов  приема,
        отправления,  проследования  поездов  и  производства  маневровой  работы.  При  приеме
        дежурства дежурный по стрелочному посту обязан:

               1. Проверить наличие стрелочного инвентаря и сигналов, согласно описи, находящейся
        на посту.
               2.  Во  время  дежурства  держать  стрелки  запертыми  в  нормальном  положении  и
        переводить  их  для  приема,  пропуска,  отправления  поездов,  а  также  для  производства
        маневровой работы только по распоряжению старшего дежурного по стрелочному посту или
        дежурного по станции (ДСП).
               3. Все переговоры по движению поездов вести точно по регламенту.
               4. Обеспечить исправную и бесперебойную работу стрелочных переводов, содержать их
        в чистоте, тщательно смазывать и подкреплять ослабшие болты и костыли.
               5.  При  приеме,  отправлении  и  пропуске  поездов  находиться  с  установленными
        сигналами на стрелке, указанной в выписке из ТРА.
               6. При проходе поезда внимательно следить, в полном ли составе проследовал поезд.
               7.  Обо  всех  замеченных  неисправностях  немедленно  сообщать  старшему  стрелочнику
        или ДСП.
               8.  Все  поезда,  которые  отправляются  со  станции,  провожать  со  свернутым  желтым
        флажком и подавать духовым рожком звуковой сигнал — один длинный, а поезда, прибывшие
        на  станцию,  встречать  с  развернутым  желтым  флажком  и  подавать  звуковой  сигнал  для
        четных поездов — два длинных, нечетных — один длинный.
               9. Соблюдать технику безопасности (см. приложение №2).
               Дежурному по стрелочному посту категорически запрещается:
               1. Выводить стрелки из нормального положения, когда в этом нет необходимости.
               2. Находиться на посту без сигналов.]]></page><page Index="5"><![CDATA[3. Уходить со своего поста без разрешения ДСП.
               4. Держать стрелки незапертыми.
               5. Заниматься посторонними делами.
               6.  Допускать  посторонних  лиц  в  помещение  дежурного  по  стрелочному  посту  и  к
        стрелкам.
                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                          НАЧАЛЬНИКА ВОКЗАЛА (ЛВОК)

               Начальник вокзала назначается для организации и руководства всей работой вокзала.
               В его обязанности входит:
               1. Организовать работу билетных касс, справочного бюро, дежурных по залам и перрону.
               2. Обеспечивать содержание в чистоте вокзальных помещений и перрона.
               3. Хорошо знать расписание движения поездов, расположение помещений вокзала.
               4. Быть вежливым и культурным в обращении с пассажирами.
               На планерке по подведению итогов работы смены докладывать о результатах работы
        работников вокзала.

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                                ДЕЖУРНОГО ПО ЗАЛУ

               Дежурный  по  залу  назначается  для  контроля  за  порядком  и  чистотой  в  зале.  Он
        подчиняется начальнику вокзала.
               Во время своего дежурства он обязан:
               1.  Быть  требовательным  и  вежливым  в  обращении  с  пассажирами,  проявлять  о  них
        постоянную заботу.
               2.  Хорошо  знать  расписание  движения  поездов  и  расположение  всех  бытовых  и
        культурных помещений на вокзале.
               3. Подготавливать зал для проведения итоговой планерки работающей смены.

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                              ДЕЖУРНОГО ПО ПЕРРОНУ

               Дежурный  по  перрону  подчиняется  непосредственно  начальнику  вокзала.  Он
        назначается для контроля за порядком и чистотой на перроне.
               Во время своего дежурства обязан:
               1. При прибытии и отправлении поездов находиться на перроне.
               2. Помогать проводникам производить организованную посадку и высадку пассажиров.
               3. Быть вежливым и внимательным к пассажирам.
               4. Разрешать все недоразумения, возникающие при посадке или высадке и принимать
        меры по обеспечению безопасности пассажиров, находящихся на перроне.
               5. При отправлении и прибытии поезда следить, чтобы пассажиры не подходили близко
        к краю платформы, не садились и не прыгали из вагонов на ходу поезда.
               6. Поддерживать порядок у билетной кассы на перроне.
               7. Знать расписание движения поездов и давать необходимые справки пассажирам.

                                     ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ ДИКТОРА

               Диктор обязан своевременно извещать пассажиров о движении пассажирских поездов,
        согласно расписания. Все объявления делать по тексту, находящемуся в дикторской.
               Инструктаж  о  порядке  включения  аппаратуры  стационарных  и  поездных  радиоузлов
        диктор получает у инструктора по радиосвязи.]]></page><page Index="6"><![CDATA[ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                                      РЕВИЗОРА

               Ревизор назначается для того, чтобы не допускать безбилетного проезда пассажиров.
               Об обязан:
               1.  Быть  вежливым  и  культурным  в  обращении  с  пассажирами,  но  требовать  от  них
        выполнения всех правил проезда в поездах.
               2.  Проверять  билеты  у  пассажиров,  находящихся  в  вагоне,  в  том  числе  и  у  юных
        железнодорожников.
               3. При проверке обращать, внимание на годность и правильность проверяемого билета.
               Билеты бывают: детские взрослые, разовые.
               Разовый билет должен быть за подписью инструктора.
               Служебные  билеты  имеются  у  юных  железнодорожников  и  должны  предъявляться
        вместе с удостоверением личности.
               При  отсутствии  билета  у  пассажира  контролер-ревизор  должен  потребовать  от  него
        немедленного приобретения билета у поездного кассира,  а в случаях отказа — доложить об
        этом  инструктору,  сопровождающему  поезд.  Проверенный  билет  он  должен  погасить,
        надорвав его.

                       ДОЛЖНОСТНЫЕ ОБЯЗАННОСТИ ЮНЫХ ЖЕЛЕЗНОДОРОЖНИКОВ
                                  ЛОКОМОТИВНОГО И ВАГОННОГО ХОЗЯЙСТВА

               Задачами  работников  локомотивного  и  вагонного  хозяйства  является:  организация
        правильной  эксплуатации  подвижного  состава,  экипировочных  устройств,  оборудования  и
        содержание их в исправном состоянии.
               Для  выполнения  служебных  обязанностей  юные  железнодорожники  должны  пройти
        инструктаж  у  инструкторов  локомотивного,  вагонного  хозяйства  и  руководствоваться
        должностными инструкциями:

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                     ЛОКОМОТИВНОЙ БРИГАДЫ ТЕПЛОВОЗА

               МАШИНИСТ ТЕПЛОВОЗА ОБЯЗАН:
               1. Убедиться, что тепловоз не может самопроизвольно сдвинуться с места.
               2. Подготовить тепловоз к поездке, для чего:
               а) проверить ходовую часть, исправность дизель-генераторной установки;
               б) убедиться в наличии масла, топлива и воды в системе;
               в) осмотреть аппаратуру в высоковольтной камере;
               г) перед запуском двигателя убедиться, что около него никого нет;
               д) прогреть двигатель до 35—40° и только после этого приводить тепловоз в движение.
               3. Проверить правильность сцепления тепловоза с головным вагоном поезда.
               4.  Произвести  пробу  автоматических  тормозов  поезда,  проверить  полученные
        проездные документы и по разрешающему показанию выходного сигнала, сигналам главного
        кондуктора и ДСП отправиться со станции.
               5.  В  пути  следования  следить  за  сигналами,  вести  поезд  плавно,  руководствуясь
        расписанием движения поездов.
               6.  Обеспечить  безопасность  движения  поездов  и  технику  безопасности  локомотивной
        бригады.
               7. После окончания работы смени привести тепловоз в порядок и доложить на итоговой
        планерке о работе локомотивной бригады.]]></page><page Index="7"><![CDATA[ПОМОЩНИК МАШИНИСТА ОБЯЗАН:

               1. Подготовить тепловоз к поездке, для чего:
               а)  при  осмотре  тепловоза  произвести  смазку  трущихся  деталей  двигателя  и  ходовой
        части;
               б) проверить наличие инструмента и сигнальных приборов;
               в)  проверить  наличие  воды,  топлива  и  масла,  при  необходимости  произвести
        экипировку тепловоза.
               2. Произвести сцепление тепловоза с головным вагоном.
               3. В пути следования осматривать работу двигателя и докладывать машинисту.
               4. Следить за сигналами и дублировать их показание машинисту.
               5.  Поддерживать  нормальную  температуру  воды  и  масла,  а  также  давление  масла  и
        топлива.
               6. При стоянках на станциях осматривать тепловоз.
               7. По окончании работы и прибытии в депо привести тепловоз в чистое состояние.
               9. Соблюдать технику безопасности.

                                       ОБЯЗАННОСТИ ДЕЖУРНОГО ПО ДЕПО

               Дежурный обязан:
               1.  Перед  вступлением  на  работу  ознакомиться  с  последними  распоряжениями  и
        получить инструктаж.
               2. Находиться в помещении локомотивного депо.
               3. Вести настольный журнал дежурного по депо.
               4.  Сдавать  тепловоз  локомотивной  бригаде  в  технически  исправном  и  чистом
        состоянии.
               5. Следить за порядком и чистотой в помещении локомотивного депо.
               6. Культурно и вежливо обращаться с экскурсантами.
               7. Принять локомотив от локомотивной бригады в чистом состоянии.
               8. Совместно с локомотивной бригадой определить техническое состояние тепловоза и
        сделать отметку в настольном журнале дежурного по депо.
               9. Поддерживать в чистом состоянии смотровые канавы.
               10. Соблюдать технику безопасности при исполнении своих обязанностей.
               11. О своей работе доложить на итоговой планерке смены.

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                               НАЧАЛЬНИКА ПОЕЗДА

               Начальник поезда обязан:
               1.  Хорошо  знать  расписание  движения  поезда,  инструкцию  по  сигнализации,  технике
        безопасности и должностную инструкцию.
               2.  Проверять  санитарное  состояние  вагонов  и  наличие  в  них  необходимого
        оборудования.
               3. При вступлении на дежурство получить у руководителя смены маршрут и заполнить
        первую  его  часть,  записать  фамилии  проводников,  главного  и  старшего  кондукторов,
        контролеров-ревизоров, поездных кассиров и диктора поезда.
               4. Расставить всех своих работников по рабочим местам.
               5. Во время стоянок поезда находиться на перроне и решать все вопросы, возникающие
        у пассажиров и поездной бригады.
               6. Обеспечивать безопасность пассажиров при посадке, высадке и проезде в вагонах, не
        допускать посадку и высадку пассажиров на ходу поезда и проезд в тамбурах вагонов.
               7. В случаях грубого нарушения правил проезда отдельными пассажирами, докладывать
        инструктору, сопровождающему поезд.]]></page><page Index="8"><![CDATA[8.  Вежливо  обращаться  с  пассажирами,  лично  показывать  пример  культурного
        отношения  к  ним,  быть  требовательным  к  своим  подчиненным,  следить  за  тем,  чтобы  они
        добросовестно выполняли возложенные на них обязанности.
               9. По окончании дежурства принять инвентарь у проводников вагонов и кондукторов,
        проконтролировать, чтобы ими была произведена уборка вагонов, докладывать на планерном
        совещании о работе поездной бригады.

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                               ПРОВОДНИКА ВАГОНОВ

               Для  поддержания  технического,  санитарного  состояния  вагонов  и  культурного
        обслуживания пассажиров назначаются проводники вагонов.
               Проводник вагона обязан:
               1.  При  приеме  дежурства  произвести  приемку  вагона  (внешний  вид,  внутреннее
        оборудование, инвентарь, санитарное состояние).
               2.  Производить  посадку  пассажиров  только  после  оповещения  об  этом  по  радио  или
        после выхода из вагона прибывших пассажиров.
               3.  Во  время  посадки  пассажиров  все  двери  в  вагонах,  кроме  двери,  через  которую
        производится  посадка,  должны  быть  закрыты,  проводник  должен  находиться  у  рабочего
        тамбура на перроне и проверять билеты. В случае возникновения недоразумений при посадке
        докладывать начальнику поезда или дежурному по перрону.
               4.  При  отправлении  поезда  со  станции  и  при  подходе  поезда  к  станции  находиться  в
        вагоне с установленными сигналами.
               5. Во время движения находиться в вагоне, следить за порядком и чистотой в вагонах,
        следить за тем, чтобы окна открывались с одной стороны, создавать пассажирам удобства и
        уют.
               6.  Следить,  чтобы  во  время  движения  пассажиры  не  находились  в  тамбуре,  на
        переходных площадках, подножках вагона.
               7.  При  исполнении  служебных  обязанностей,  вести  себя  вежливо  и  культурно.
        Требовать от пассажиров выполнения установленных правил проезда в пассажирских поездах.
               Предупредить пассажиров о предъявлении проездных билетов контролерам-ревизорам.
               8. По окончании дежурства произвести внутреннюю уборку вагонов и сдать инвентарь
        бригадиру поезда или инструктору вагонного хозяйства.
               9. При выполнении служебных обязанностей соблюдать правила техники безопасности.

                                           ДОЛЖНОСТНАЯ ИНСТРУКЦИЯ
                                               ДЕЖУРНОГО ПО МУЗЕЮ

               Дежурный  по  музею  назначается  для  поддержания  порядка  в  музее.  При  приеме
        дежурства он обязан проверить наличие экспонатов музея, книги отзыва и сделать запись о
        приеме дежурства в книге приема и сдачи дежурства. Во время дежурства он должен следить
        за чистотой и порядком в музее. Дежурный по музею должен знать обязанности экскурсовода
        и  при  отсутствии  его  давать  разъяснения  по  назначению  стендов  и  экспонатов  музея,  по
        истории  развития  Горьковской  и  Детской  железных  дорог,  отвечать  на  все  вопросы
        посетителей.  Во  время  дежурства  он  должен  вести  учет  экскурсантов,  посетивших  музей,
        предлагать посетителям книгу отзывов и следить, чтобы записи в ней были аккуратными.
               Дежурный  по  музею  не  должен  сам  трогать  экспонаты  руками  и  не  разрешать  это
        делать  посетителям. После  окончания дежурства  дежурный по музею  делает  запись о  сдаче
        дежурства и на планерном совещании докладывает о работе музея, о количестве экскурсантов,
        посетивших музей.]]></page><page Index="9"><![CDATA[ОБЯЗАННОСТИ ЮНОГО ЭКСКУРСОВОДА:

                                             Юный экскурсовод обязан:

               1.  Хорошо  знать  историю  строительства  Детской  железной  дороги,  организацию
        учебного процесса, труда и отдыха юных железнодорожников.
               2.  Знать  расположение  всех  служебно-производственных  и  бытовых  помещений  на
        дороге.
               3. Быть внимательным и вежливым к экскурсантам. Не допускать, чтобы экскурсанты
        трогали руками экспонаты в музее.
               4. При исполнении своих обязанностей быть в установленной форме.
               5.    Обеспечить      технику     безопасности       экскурсантов      при    переходе      через
        железнодорожные пути.
               6.  Находясь  с  группой  в  помещении  диспетчерской,  мастерских  по  столярному  и
        слесарному  моделированию,  других  местах,  привлекать  к  беседе  с  экскурсантами  и
        демонстрации моделей, находящихся на рабочих местах юных железнодорожников.
               7. В период проведения экскурсии соблюдать организованность и порядок.
               8.  При  окончании  работы  смены  докладывать  руководителю  смены  о  количестве
        проведенных экскурсий и количестве экскурсантов и сдать нарукавную повязку.

                                                     П О Р Я Д О К
                                    получения, хранения и сдачи форменной
                                      одежды юными железнодорожниками

               Форменная  одежда  выдается  юным  железнодорожникам,  успешно  занимающимся  в
        кружках,  активно  участвующих  в  практической  поездной  работе  и  общественной  жизни
        Детской железной дороги на  период  летней  поездной  практики,  а  в отдельных случаях -  на
        весь период обучения.
               Оформляется получение формы письменным обязательством родителей, отвечающих за
        сохранность  и  своевременное  ее  возвращение  в  опрятном  виде.  Юный  железнодорожник,
        получивший форму, обязан:
               1. Бережно относиться к полученной форме.
               2.  При  исполнении  служебных  обязанностей,  торжественных  мероприятиях  и
        отдельных  указаний  руководителя  смены  находиться  в  форме  с  установленными  по  годам
        обучения знаками.
               3.  При  прекращении  дальнейшей  учебы  на  Детской  дороге  немедленно  сдать
        форменную одежду.
               4.  Носить  знаки  различия  установленного  образца,  в  соответствии  с  занимаемой
        доллжностью.
               5. Запрещается: а) использовать ношение формы не по назначению
                                           б) передавать форму другому лицу.]]></page><page Index="10"><![CDATA[ЗНАКИ РАЗЛИЧИЯ
                                          ЮНЫХ ЖЕЛЕЗНОДОРОЖНИКОВ]]></page><page Index="11"><![CDATA[ПЕРЕЧЕНЬ
                                     должностей юных железнодорожников
                             в период прохождения поездной технической работы

        III, IV год обучения

        Поездной диспетчер (ДНЦ)
        Начальник станции (ДС)
        Дежурный по станции (ДСП)
        Машинист тепловоза (ТДМ)
        Дежурный по локомотивному депо (ТД)
        Начальник поезда (ЛНП)

        II год обучения

        Оператор при ДСП
        Начальник вокзала (ЛВОК)
        Главный кондуктор (ДСД)
        Экскурсовод по Детской железной дороге
        Дежурный по музею
        Помощник машиниста тепловоза (ТДМП)

        I год обучения

        Дежурный по стрелочному посту
        Дежурный по залу
        Дежурный по перрону
        Ревизор (НФУ)
        Проводник вагона
        Диктор радиоузла]]></page><page Index="12"><![CDATA[ПАМЯТКА ЮНЫХ ЖЕЛЕЗНОДОРОЖНИКОВ
                                            ПО ТЕХНИКЕ БЕЗОПАСНОСТИ

                                           ЮНЫЕ ЖЕЛЕЗНОДОРОЖНИКИ

               Соблюдайте  правила  техники  безопасности.  Оберегайте  себя  и  других  от  несчастных
        случаев. Будьте осторожны и внимательны,  берегите свою жизнь. При нахождении на путях
        будьте постоянно внимательны, следите за подвижным составом и сигналами.
               Ни в коем случае не садитесь на рельсы и концы шпал. Находясь на станционных путях,
        прислушивайтесь к звуковым сигналам, следите за видимыми сигналами. Соблюдайте особую
        осторожность в плохую погоду, туман.

                                                     СТРЕЛОЧНИК

               Встречая  и  провожая  поезд,  находись  у  переводного  механизма,  не  подходи  к  путям
        ближе стрелочного указателя.
               ПОМНИ! что категорически запрещается:
               1. Ходить внутри рельсовой колеи и по головке рельсов.
               2. Подавать сигналы машинисту для движения, находясь внутри колеи.
               3.  Производить  очистку  стрелок  и  перебегать  путь  перед  движущимся  поездом  или
        локомотивом.

                                               ОСМОТРЩИК ВАГОНОВ

               Соблюдай правила осмотра подвижного состава. Помни, что категорически запрещается
        подлезать  под  вагоны,  переходить  пути  между  расцепленными  вагонами,  находиться  под
        вагонами после сигнала отправления, перебегать перед приближающимся поедом, садиться на
        рельсы.

                                                       ПУТЕЙЦЫ

               Будьте бдительны при работе на путях, внимательно следите за приближением поездов,
        своевременно освобождайте пути и во время прохода поезда находитесь от железнодорожного
        пути не ближе 2-х метров.

                                                    ПРОВОДНИКИ

               Обеспечивайте  меры  техники  безопасности  при  проезде  в  поезде.  При  посадке
        пассажиров в вагоны обеспечьте порядок и безопасность. Разрешайте выходить и входить в
        вагоны только после полной остановки поезда.
               Во  время  движения  поезда  не  разрешайте  опускаться  на  подножки  вагона,
        высовываться  из  тамбура  или  окна,  переходить  с  подножки  одного  вагона  на  подножку
        другого.

                                             МАШИНИСТ И ПОМОЩНИК
                                                     МАШИНИСТА

               Прежде  чем  привести  в  движение  локомотив,  проверь,  вся  ли  бригада  находится  на
        своих местах.
               Внимательно  следите  за  свободностью  пути,  сигналами,  при  необходимости
        принимайте меры к остановке поезда.]]></page></pages></Search>